此獸又強迫所有嘅人受印記，冇此印記嘅就不能做買賣

¹⁶牠又叫眾人，無論大小，貧富，自主的為奴的，都在右手上或是在額上受一個印記。 ¹⁷除了那受印記，有了獸名或有獸名數目的，都不得做買賣。

啟示錄 十三章16-17節（和合本）

此獸又強迫所有嘅人，無論大小丶貧窮富貴丶奴隸或自由人，喺佢哋右手同額上蓋印。印就係嗰隻獸嘅名或代表獸名嘅數目；冇此印記嘅就不能做買賣。

啟示錄 十三章16-17節（新廣東話版）

啟示錄 十三章16-17節

作者寫啟示錄嘅對象，係為咗鼓勵嗰啲喺患難入面嘅信徒要堅強，雖然有好大嘅壓迫臨近，而且有好多人因為呢啲迫害而死亡，但神並冇因為咁忘記佢哋。相反，佢哋雖然為咗見證福音而喺地上受到迫害而死，但佢哋卻係得到永恆嘅生命。

第一世紀有咁嘅事，依家亦都係一樣，一啲有權勢嘅統治者會延續古代嗰種攻擊人、迫害人嘅方式。只要係有極權嘅統治者出現，呢種迫害嘅情況就會跟住出現，而且手段嘅殘酷往往係有過之而無不及。

喺身上做記號喺古代有種「主僕」關係嘅意思，嗰陣時啲奴隸一定要喺額頭上面做記號，俾人見到額頭有記號，即係代表佢係奴隸，而且知道佢係屬於邊個主人。

經文記載無論係奴隸定自由人，都要做記號，表示所有嘅人都必須服從獸嘅意思。有啲記號係喺「右手」，「右手」有權柄嘅意思，一個人如果右手印上記號，表示佢嘅權柄已經唔再屬於佢自己，而係屬於命令佢做記號嘅主人。

第17節，我諗呢節對今日嘅香港人感受會好深。呢度提到當時嘅人如果冇順服羅馬帝國嘅統治者，就會失去經濟活動同買賣嘅機會，即係連生活嘅空間都冇埋。呢種手法相當殘忍，如果迫害去到呢個地步，人只能夠有兩個選擇，一係臣服喺呢個極權之下，一係就失去生存空間等死。

呢啲就係邪惡政權成日用嘅手法，對於唔順服嘅人，最終就係暴力殺害。接受獸印記嘅人，需要俾邪惡政權控制佢嘅行動同思想，如果唔係就會失去金錢利益同被殺害。

今日活喺世上嘅人民要面對嘅統戰手法同啟示錄相似，包括暴力殺害同利益輸送。人民生活景況點樣，視乎佢選擇啲乜，今日有啲人已經選擇咗苟且偷生，但亦都有少數嘅人選擇抗爭。究竟面對邪惡政權、面對暴力殺害、面對生活模式嘅改變，你會點選擇呢？

基督教信仰分享頻道

Telegram: @gospelsharing

隻獸是咪叫淋病悅鵝

安心出行

掃描曱尺印記

額頭同手受印
其實都幾明顯係探熱
啟示錄真係好鯪

大淫婦